慢遊上海、浙江 (多圖)

一直都想試下搭火車去上海，見有幾日假期，買張火車票，拎個背囊就出發

Day1
由香港坐火車到上海要19個鐘，隔日先得一班車，15:15開，半小時前停售，我係停售前4分鐘仆到去售票處，已經無哂高包(高級軟包，2人一房，有獨立廁所)，得番軟臥(4人一房，無獨廁，有從內向外鎖門)，硬臥(6人一房，無獨廁，無得鎖門)就不在考慮範圍之內，話哂要坐咁耐。。。

我猶豫一陣，之後個售票員話有一個軟包重係空房，我二話不說即刻買左，就出發lu

快D 出文啦

呢個係前日既事，我要組織一下

欲把西湖比西子

一上到車，就即刻入房鎖門，事緣上網睇過話有d大陸人會亂咁睡&坐，由於唔想夜晚要好小心顧財物，所以仆街d都要架啦

開車後有人會拎張卡換走你張票，話落車之前會換番，我唔知呢個舉動有咩用，我只知我開門比佢果下有條大陸佬經過望入黎，然後話嘩！這麼大房間就一個人啊！x3次 我同個職同都無出聲，但就嚇到我自此唔敢走出房了。。。。

兩小時後停站廣州，加幾個車廂再走，沿途上下網、打比老母話佢知我去旅旅咁，時間好快過
開始有d餓，由起身到而家都無食過野，上車前只買兩支水，但又唔敢出餐卡，就係呢個時候。。。出面有d嘈，我出於好奇開門望下。。點知

比我見到有個阿伯推住架餐車賣飯盒
我即刻覺得被幸運之神眷顧，好開心之下買左個RMB25 既飯盒

我去緊

要搭十幾個鐘點解唔番深圳搭高鐵過去

我都答你唔到點解，但想試下係香港出發既，如果無票，深圳係最後選擇

叫左糖醋雞排飯

700幾蚊一程
來回咪差唔多千幾

係呀
唔比機票平架
純粹真係未試過貪得意咋

LM

乜撚都驚就唔好學人搭火車啦

以前都坐過去上海 6人房

香港上車都無野
去到大陸D站有人就會亂鳩咁坐

exactl7y

喺連登post 大陸野，博屌?

btw係咪無架喇？

你叫佢走開佢都會扮唔識聽或者聽唔到

吃飽之後就熄燈訓覺，車上冷氣好凍，除左身上一套之外無帶其他衫，重要着住既係短袖加件牛仔褸 訓左一個鐘都無就凍醒 繼續玩電話上網

過左韶關之後網絡收得好差，係咁斷下斷下，一直到天光先訓得着。。。訓無耐個職員開門換番張車票，繼續訓無耐又開我門，原來差唔到，叫醒我執野落車

過關好多人，多數一家大細，之後揾銀行唱左d人仔，本身諗住去人民廣場買幾件衫，但真係太想沖個涼，於是就搭的士去酒店，當時十二點未到check in 時間，抱住一試心態下，20分鐘就到酒店，居然比我提早check in 即刻返上房沖涼屙屎 張床好大好舒服 沖完涼趴著玩電話一陣，就唔小心訓着了，直到4pm。。。

我話你個遊記

酒店幾錢晚？

訓醒就餓了，對上一餐已經24小時之前了
之後搭的士去最近的佳記湯包，因之前睇過高登遊記巴打話好食，去到點了一個蛋黃豬肉湯包，RMB23/12隻一野食哂

食完係同一個商場內見到uniqolo，於是買左兩件衫以便替換 之後坐地鐵去外灘睇夜景，話說我唔知外灘即係江邊，我以為係類似沙灘既野，所以我問人有咩地方好去，佢地答外灘之後我會話去做咩

去到又係好多人，離遠已經望到明珠塔 上海前幾日落完雨，所以今日天好清，輪到香港落雨，呢個都係我走既原因之一

江邊好凍，早晚温差大，日間有20幾度，夜晚得番11度，我無着夠衫，影左幾張相就走去cafe飲杯熱野，順便望下之後去邊好，揾到附近有個景點叫豫園，係商店街之類既，就諗住搭的士去，點知截唔到，唯有行過去，20分鐘咁上下

中途見到有間雲吞鋪，去買左RMB 6雲吞外賣順便問下路，點知老闆話十點條街就收架啦，望望個鐘21:50 唉於是唯有揾的士返酒店

一到夜晚好難截車，d的士都唔停，一係着空車燈但有載人係入面，多數係一條女，應該似接收工之類，我懷疑上海無人揸夜更的，呢條財路咪話我唔點醒各巴絲打

卒之我巴士駁地鐵之下，1.5個鐘之後終於返到酒店 攰到hihi，浸個浴就休息，返上張大床plan下聽日行程

上海妹，跌咗張飛落地下，就會用勁嗲把聲來講"哎呀"

sex pistols

終於返到酒店

酒店幾錢
試過坐火車上北京，之後發誓唔會再坐長途火車

睇吓有冇人想睇啦

我係當日凌晨四點先訂，個range大約1000-1500

北京再耐啲喎，其實唔係想像中咁耐
有人陪你傾下，啲時間會好快過嘅
我當晚住嗰間1300

嘩屌 好奢侈

just ask有無人有興趣會想要睇snapchat
因為我行程都仍然進行中

我當時坐緊火車，揀酒店
我淨係諗住一定要有浴缸一定要係浴缸

之後我會住hostel
總之有幾耐風流有幾耐折墮

留名

我而家返旅館， 再慢慢出文

個浴缸你敢用？

火車張床都敢訓，個浴缸點解唔敢用
揀呢間酒店，除咗因為浴缸之外，同話佢2016先開，不過位置好撚偏僻，我估都冇乜人住架啦

用最熱既水沖一次/用埋毛巾抹一次先用好D?

我有開熱水用花灑淋一次，冇用毛巾抹
太攰啦
況且用佢酒店啲毛巾抹完咪一樣

係邊個網訂酒店？

咁貴

好似係"若"

用熱水消毒完
再用毛巾抹返啲病毒上去？

ctrip
大陸都係呢個網架啦
同埋我有compare過ga la

佢可能自己有帶毛巾呢

火車上面d廁所點
香港人冇微信支付 俾錢會唔會好麻煩

好撚臭，我去咗一次
中途係間房其實都會傳出陣陣尿未

我唔記得咗答你第二個
冇微信咪現金囉
有得碌卡嘅地方就碌卡

成廿個鐘先去左一次廁所
好驚佢地有d鋪頭唔收現金

加速

唔收現金
有錢點會唔賺啊

上海1300蚊晚嘅應該問題不大
鄭州300蚊嘅你就驚啦

邊有人做生意唔收現金
有現金唔收唔通收金葉子？

聽講佢地個call 車app唔收現金啊嘛

滴滴出行
今日先下載，發現原來可以幫國際信用卡

返到酒店浸完浴鯨乾水返上床望吓聽日去邊度好，見到人人都話杭州西湖好似係必去咁，於是就鎖定果一帶，我冇概念杭州係浙江省，我以為都係屬於上海 上網搵最返去坐高鐵去一個鐘，由於我唔想曬太多時間搭車，所以我會選擇高鐵。

點知睇睇下，見到一個叫烏鎮嘅地方，位於上海同杭州中間，我睇啲相覺得靚過杭州好多，成個中國會安(越南古城)咁，同埋好似多嘢行啲，於是我就上網睇烏鎮嘅酒店，見到一間旅舍好得意，用廿四節氣黎做房間名，張床又夠大，而且都唔貴，三百幾人仔，於是就即刻book，唯一一樣唔好就係無得cancel

咁我就諗住聽日去杭州用一兩個鐘遊下個西湖叫到此一遊，之後就去烏鎮，然之後睇吓個地方好唔好，再決定留一晚定兩晚係烏鎮

想問下你坐高級軟包？自己一個包曬間房定點？
都係7百幾？

咁你去幾日？4日？坐火車都無左大半日

杭州

烏鎮

間酒店

啲房

我都想問下你識唔識字。。。
高包賣晒，我坐軟臥啊

我有七日假，無限住自己去幾多日
不過依家買咗機票回程
所以total係11-16號

係咪自己一個？

係

我番大陸玩住 連鎖百幾蚊

我敢訓dorm你唔敢

留名 睇完七月與安生都好想去上海

我𨳒你老母臭閪，我睇小幾行字姐，問多你兩句就咁撚串，唔鐘意你可以唔撚答
我祝你客死異鄉，返唔撚到香港

好似你串啲

係呀，我客客氣氣問下行程，佢要串覆，我會仲撚串

你咁易串親
而且巴打都有答多你一次，唔算好撚串呀？

你做乜鳩 青山走犯？

烏鎮同西湖都一定要去
個人中意蘇州多過杭州
再多啲啲人文氣息

香港真係多痴線佬

不過烏鎮已經高度發展旅遊點，無我十年八年前第一次去咁詩情畫意

烏鎮唔係係浙江桐鄉市咩？

打完之後up圖
無啦啦篇野唔撚見哂

用餓了麼外賣好方便, 楊國福麻辣燙好食
上海夜晚唔係冇人的士, 而係多數做APP的客
因為好多時係APP到D人會加錢叫車, 唔太憂做所以少司機會正價接街客
同埋用APP CALL車可以直接叫專車價錢同的士差唔多但好方便
係大陸真係有個支付寶/ 微信錢包會方便極多

如果巴打有大陸戶口，綁銀行卡仲好，唔需要蝕匯率。

有無download Mobike？租單車週圍去好寫意。喺個app度搵到附近有Mobike單車就可以scan QR code解鎖即用，最貴都只係1蚊踩30分鐘。任何合法停車位放低就得，大陸通處都停車位。

凌晨都係可以叫外賣呢樣野真係正
我次次都會叫幾間唔同野晚晚都食得好爽
同百度外賣 / 餓了麼 入面就有好多選擇
如果一個人黎講會好過自己出街食好多

街邊好多黃單車就係SCAN 完QR CODE就可以用
用完求其放街邊都可以 (自己冇用過)

同意巴打。支付寶普及程度更高，如果要二選一，支付寶必開。我上星期因為工作走幾個城市，無支付寶要買火車票真係超煩。最後都係頂唔順去開通。

開通咗之後，仲成日坐專車，無再call普通的士。

係用手機比錢既APP 好多野都有折
好似戲飛一張先可能40蚊
跟住叫車又有紅包減價, 叫外賣又會減價
認真可以開張大陸銀行卡 (有手機號碼+ 入100蚊就可以)

入一百點夠用？
分享吓。我早幾日先開通支付寶，有一次嘗試用支付寶scan的士司機個QR Code，被系統話存在風險，跟住限制埋部分功能。而家我個支付寶連轉賬俾朋友都唔得。

我意思係大陸銀行開戶要求係100蚊
當然入多D會好D, 支付寶LINK 住銀行卡就好多功能開放到
但最好都係有埋大陸電話卡, 因為有時都係要短訊驗證

坐火車但遲book住貴酒店

唔住酒店個人建議可以去AIRBNB 睇
好多當地人的"民宿"
會住到一D係平民住的地方可能會有另一種體驗
自己一間屋其實幾百蚊一晚都有好多選擇
平過酒店好多, 只係冇左日日同你執房

上海其實冇咩好睇 杭州都得西湖

上海呢幾日成人展喎。
有麻倉憂、SOD女子社員

城隍廟, 田子坊, 名人故居, 外灘, 豫園, 新天地
話多唔多, 話少唔少
不過旅遊區係好好好多人

岩先上星期去完，成日話上海超越左香港諗住見識下，去完真係中哂伏，大陸真係狗也不屌

lm

火車職員換卡係為咗到站叫醒你 餐廳既蒜苔肉絲同酸奶好好食
上年係上海留咗半年
成日搭火車坐硬坐硬臥 幾好玩架

點解咁講？我好討厭大陸政權政治，但我認為上海的確唔錯。Depends on你去邊區。中肯D講，香港某D地區嘅人同環境唔好得過大陸。

咁呢期都幾多姿多彩。又F1、、又fashion week、又成人展、又馬拉松。

同意，各有各好
最欣賞就係叫車同叫外賣
飲飲食食唔錯

憑良心講，喺靜安寺果頭嘅商業區，果區嘅配套，以致喺果頭返工嘅人嘅打扮、行為舉止都唔比金鐘差。

人民質素，衛生意識
D商場通風好差

肥波卡卡巴打，我都喺上海見過差嘅人同地方。我唔重覆論點喇。

試吓發掘其他地方嘅好。我做咗近40年人，經歷過大英祖國管治年代，我好懷念。我好希望香港每一方面永遠比上海優勝。我都唔想離題騎劫咗樓主個post，不過我真係好希望香港人喺適當時候對任何地方都應該放下成見，取人之長，補已之短。

去上海要食南京大排檔啊
蘇州好撚靚

我同意，講真大商場唔會比香港衰，但果到人少d 商場大d有時設計冇咁好冇咁好行係真既 eg 虹口體育館出面個商場，日月光，陸家咀的正大廣場，iapm, 淮海中路，坦白講自己會經過係唔會刻意行始終香港買會平d, 但上海商場絕對唔係差
地鐵就一dd ,舊既站同新既站就好明顯布差距
人民質素好難講，衰人一定有，好人都會有，同香港咪一樣，普遍比香港差我就覺得好難講

我上星期喺蘇州，之前唔知工業園區原來係一個現代化大區，仲特登避開果頭嘅酒店，點知大中伏。
住近蘇州火車站果邊真係唔掂，人流複雜、又無乜餐廳。
By the way，推薦各位去上海或者蘇杭嘅巴打，想平平哋食番D較有保證嘅中菜，可以考慮外婆家。好多地方都有舖。

我食過一次南京大排檔

黎緊8月會去上海杭州個頭玩十日
都唔知點分配
南京蘇州值唔值得去

多巴係咪長駐上海？見你都好熟吓。

我覺得上海好正
係一個想去生活一排既地方
可能同香港有啲似
同埋有啲地方唔會比香港差
好有文青感覺
由其係田子坊，思南公館，新天地個一帶街上既樹木同氣氛
食野大部分都比香港平
都係個句啦，各有各好啦

Btw想問下個啲係咩樹黎

南京大排檔
我唔長駐，呢兩年去過幾次加埋最多都係十幾廿日，但會有體驗過唔同玩法，住過五星酒店，住過三百蚊晚既如家，住過民宿，自己試過街邊伸手折的士進化到用app 叫專車，試過自己出去食，自取外賣返歸食到餐餐用app 叫外賣

如果我喺上海搵到工作機會，我會去。

十幾年前，我有個背景同學歷都唔係出眾嘅大陸下屬，當時佢月入RMB1,500，之後去咗上海發展。佢係個好有上進心嘅男仔，而家喺MNC打工，唔係中高層，搵RMB30,000一個月。幾年之幾佢已經叫我去上海發展，事到如今，仲有俾香港人喺上海發展嘅機會已經無當年咁多。

我去過上海N次，都唔知道有呢間南京大排檔。下次要去試吓！

唔知關唔關地區事
上次靜安區食個日本菜set lunch 都百幾
新天地晚餐 5 6百2個人
同香港食價錢唔差好遠

三萬蚊一個月其實係上海可以過得比香港舒服好多（租比香港高好多所以要睇稅後袋幾多），住既三四千租都有，食既平野好多十幾廿蚊都好多選擇，貴既野同香港差唔多都有大把，交通比香港平，生活成本低，自由就你唔搞政治就同香港差唔多

唔好話遊客區，只要唔係去住宅區小店，基本上食嘢洗嘅錢同香港差不多。
不過我覺得大型連鎖茶餐廳，雖然價錢同香港差不多，但好食過香港。香港租金貴真係影響食物質素。

關餐廳事，大陸要食好野同香港價錢差唔多，但其實都多平民選擇，好似小楊生煎包十幾蚊都有
4~50蚊呢個價位比香港選擇多好多
2~30 就香港其實已經好難有選擇，上海就仲有ok 多

叫外賣你睇下份量同價錢我會覺得好抵玩

香港人去得果邊打工，連allowance好易過三萬。幾日前我喺上海食日式燒肉，間舖幾有特式，咁啱餐廳老闆係香港人。又咁啱遇到個香港男仔坐隔離枱，原來等緊女仔，大陸靚女嚟。真係識享受上海生活！

應該關地區事
但普遍普普通通食碗麵
求其食啲野都好平
十幾蚊有交易
可能自己去旅行
冇特登搵貴野食

有次我去食日本野，門口明明寫住三千五請侍應，但入面d 侍應識同日本人傾計落單...

同埋覺得上海人有種氣質
雖然唔知佢係咪外省人

上海人講野係多數講上海話

睇呢個價肯定揀唔落手，但八千我估應該好洗過係香港萬五，btw 大陸一開始人工係低但好多人工外的bonus 同埋感覺幾年後唔差過係香港，用賺錢洗錢舒服情度應該上海仲好d

雖然我唔知巴打所指嘅氣質係乜，不過以大陸大城市嚟講，唔出聲的話，衣著舉止同香港人接近嘅就係上海人。我唔知點解反而廣州都無咁似。

上海年輕人會同香港有d 似既大陸味唔太濃，但中年既好明顯係大陸feel

咪懶醒啦

以開價嚟講，D_Wade巴打無take個offer係正常。

中長期嚟講，收入同發展機會上海無疑比香港優勝。後生仔女，如果無家庭，又唔討厭大陸，係應該認真考慮去上海發展。大公司的話，唔洗等三五年，待遇已經同香港睇齊。

大陸好多公司有自己canteen 食飯十蚊都唔洗（聽講）就算平均一日食五十蚊都一個月都係千幾蚊，香港餐餐出面食一日一百都唔多夠碟頭飯都四十起，交通地鐵就幾蚊一程可能香港既三分一，旅行唔出國既就ok, 出國肯定唔得

我不知幾崇英厭共，但我唔會俾自己反大陸嘅一切。
大家都清楚連登主流風氣係點，但我唔認為推崇呢種態度會令香港強大。如果有巴打想鬧我，我希望先認真睇我哋呢個post包括本人講過嘅論點先。

哈哈！
道定歉先，可能會一竹竿打一船人。其實時事台嘅偏激心態到底係源於佢哋年紀仲細，定係成年人嘅見識未夠廣？

大陸係好多野衰，大陸人都有好多衰的性格，但我個人真係接觸過一d 大陸人既時候而唔係單純透過媒體，其實有部分人比香港人更好
生活工作環境都係，大陸係有貪污，但唔通個個都貪咩，上得香港媒體比我地知既其實都係少部分
我個人會開放態度去接觸下體驗下囉
又唔係長住，少少包容尊重，或或批評前了解多d 都應該既

btw 有去過韓國又食過kyochon 炸雞的巴打，上海有分店 香港冇，呢個可以食
大陸多人食麻辣燙，我暫時食落楊國福最岩我口味
大陸會食兔頭兔腿田雞，我就麻麻地，但入鄉隨俗去玩可以試試
生煎包窩貼餃子好味，有d 麻醬拌面唔錯。

用大眾點評可以類似openrice 咁搵野食

四點幾訓八點醒，都磨到12點先check out，之後就搭的士去高鐵站，個高鐵站好撚大，成個機場仔咁，去到要安檢左先入到去售票處，一入到去。。。嘩屌 人！全部都是人！售票處條龍長到阿媽都唔認得 我先去咗自動售票機，條隊少啲人，但係佢scan唔到我張回鄉證，所以死死氣要排返窗口去買

忽然比我見到指示牌另一邊都有售票處，於是一東一西咁，行到過去係少啲人嘅，不過已經得番兩點幾嘅飛先有位，為咗抓緊時間，我選擇咗一點半既無座位票，盛惠RMB77(其實二等座都係RMB83 )

距離開車時間仲有半個鐘，於是我去M記買咗個外賣上車食，孖芝餐RMB38.5，上到車係卡與卡之間揾個位放低個背囊，挨住食嘢，食完野望吓風景，一個鐘頭多啲就去到杭州lu

一瞓醒望出窗以為已經下晝，嚇撚死

樓下有兩棵櫻花

仲有板燒雞腿包餐

少人既售票處

黑蚊蚊果度就係堆滿人既售票處

巴打我好服你體驗得好地道透徹。我就無Q用，無人帶嘅話，只會去香港都有嘅餐廳或者中至中高價嘅連鎖店。

高鐵自助售機最衰就係處理唔到回鄉證。係深圳果D因為多香港人用先額外加個reader。

話說我喺杭州東站買飛，就遇過一件好嬲嘅事。要去人工售票買，排咗十五分鐘，就排到，跟住個售票員要收工，截龍。重新排另一條隊，又排咗十幾分鐘，跟住有個鄉下佬問可唔可以插隊，聲稱有兩個小朋友，唔方便等太耐。因為我排得太耐無乜耐性，我先黑黑地面話你問吓後面俾唔俾你咁做，點知後面另一個"土著"不置可否，咁我由佢插。點知到售票員scan佢哋嘅身分證，我特登留意吓，全部五張都係印成人照片！係唔係班鄉下佬特別無恥？

啱啱瞓醒
我未book聽晚係上海嘅酒店
有冇人可以比意見我住邊區好

田子坊附近我住過幾次，你酒店咩價位先

你打算stay幾日喺上海？Plan去邊D地方？

巴打你提醒左我橋村炸雞
我聽日應該會去試小楊生煎包
南京大排檔
買個橋村外賣返香港
仲有啲咩好食呢

ps唔食辣

上海斯格威铂尔曼大酒店 應該一千左右
田子坊日月光廣場隔離
附近有野行又有大商場食野

我住埋聽晚
16號夜晚返香港啊

呢個係另外一間pullman
但我就係望到佢啲房好似唔係好靚
我第一晚住pullman south印像唔差嘅

Lm

烏鎮係嘉興市
應該係

我係鍾意楊國福麻辣燙（好似打邊爐咁將d 料落晒落去連湯比你）既 應該可以叫唔辣
南京大排檔 如果一個人入去其實都叫唔到咩野食，始終中國菜人多叫得多先正
其他就百度搵下附近有咩食睇自己心水

因為隔離就係日月光廣場（打蒲橋站） 地鐵站個位隔離有個類似food court 的地方好多野食，上返樓上都好多餐廳，隔離的田子坊入面都有野行有野食，位置方便囉景就冇嫁。

如果有留意，我講過坐火車唔係因為平
而係真係貪得意想試吓
我買套來回機票仲平過我依家分開咁買單程機票返嚟

巴打唔係平遊喎！
住國際品牌酒店，巴打自己識搵啦！如果住陀地連鎖，全季相對好D。另外有一間地點同價錢唔錯，質素都好嘅叫錦江都城經典酒店，去南京路同准海中路都唔遠，可以睇睇。

來回坐香港航空我見過一千至千二左右都有

我反而咁樣覺得，去完之後知道冇超越香港
心中暗裏沾沾自喜

如家精選，橘子都係三四百左右，個人感覺係唔錯既呢個價位我覺得抵玩，周圍都有

原來係咁
但佢都未免叫得太早啦

唔洗做?

snapchat dearbeartears

唔使做我應該會去埋蘇州先返啊

可惜呀，睇景嘅話，蘇州比杭州更有特色。
杭州西湖今非昔比。一大堆名店正正喺西湖邊，大剎風景。

唔可惜唔可惜
可以俾藉口自己去多次
應該好快再去多次

原來租單車要down app，我係杭州嗰陣時周街都見到有啲單車想租但完全no idea haha
不過真係冇大陸戶口
乜都用唔到

快d 搞好支付寶果d, 有得手機搞超方便

點整？
我有香港支付寶
係咪一定要申請大陸銀行戶口先得？

scan qr code 就用得， 細額既微信銀包支付寶都可以有錢，入幾百蚊入去就好好洗

我記憶中支付寶係香港都可以入rmb所以應該係同一個支付寶, 去7-11 又得， d 打換店又得，但係大陸開個戶口之後就會更方便

just ask
上海有咩比較多飲嘢嘅地方

需要大陸戶口。喺大陸四大銀行，搵間分行show張回鄉證，半個鐘內應該攪掂。

早知第一日唱錢嗰陣搞埋佢啦
嗰陣我係中國銀行，跟住我同個職員講唱錢
後邊有個大陸佬話港幣嗎，我跟你換不就好了嗎
嚇到我唱完即刻走左

我又冇自己出去飲野wor. 我試過同fd去外灘果邊d 酒店樓上有bar 有夜景睇唔錯，酒吧外灘肯定仲有但可能貴，新天地附近都有
你百度一下你住的附近再睇下

我開完大陸戶口 link 晒支付寶微信之後，返大陸都係袋二百rmb 旁下身，其他都係手機比錢，得閒就搞左先堅方便

英迪格酒店的bar

應該走之前都開唔到戶口
星期六星期日

去外灘18號頂樓間Bar Rouge，唔會特別貴，順便睇埋夜景。

下次先開囉
開完就會成日叫外賣同call 車
下次可以試用airbnb 住下d 當地人住的屋，叫外賣一流，落完單直接送到你門口

多謝巴打

我出發之前都有睇過airbnb
只係唔知點解今次想住酒店haha

有D大陸銀行星期六、日都開。主要係睇你有無時間。

今次開埋，需然用到嘅機會唔多，但起碼唔洗下轉trip諗住靠哂支付實先嚟慢慢摸set up，好掃興㗎！而且系統忽然要你影相做實名認證，所以提早攪定先好。

星期日都開
時間有嘅，我睇下聽日幾點返到上海
多謝巴打

蘇州真係好，華東來講 佢同南京最值得去
蘇博 虎丘 寒山寺 留園 拙政園 滄浪亭
平江路 夜晚七里山塘

南京 明孝陵 南京博物院 秦淮河 中山陵 明故宮 夫子廟 大屠殺紀念館

小揚生煎 對比蘇州啞巴生煎完全唔入流
蘇博對面 朱鴻興麵 舌尖上中國有拍，好撚好食

睇來我冇去蘇州係一個錯誤

上年四月去左上海
食左間金庸主題餐廳 叫化雞好好食..我男朋友唔鍾意食雞都話好正

講漏左 d菜唔係我地點係佢幫我地點
我地同佢講完有咩唔食之後佢就發板

如果幾千蚊人仔係比三大new grad，係有d低。好嘅fresh gred 係上海可以搵過一萬。

通常同學校合作嘅工價都好低，大家見勞工處掛出來D工個價都特別低啦

辦公文化睇公司，無得一概而論。我比較中意做外企，OT少，壓力少 (任務時間安排合理)。大家壓力細，份人都好相處D

係深圳嘅銀行開戶都OK，無分別。另外支付寶做非大陸人實名認證容易遇到問題，最好當場叫銀行大堂經理教你搞埋

邊到黎？多唔多人要排隊？

銀行深圳上海開真係冇分別，最重要有個大陸號碼收到短訊，同埋呢d 真係開左冇壞，日後去大陸北京上海雲南咩地方都會方便好多

想知食左幾錢

我啱啱先瞓醒
睇嚟今日會好夜先去到上海啦

我估一人一百左右

molamola 最後book 左住邊

未book呀
諗住都係住田子坊嗰邊

夜晚田子坊都仲會有開，入去行下飲野都得，日月光打浦橋地鐵站隔離就小食多，樓上就餐廳多

好似連日都晏起身喎？尋晚去浦咩？

佢杭州返上海呱 仲要再坐高鐵過上海

垃圾
連餐卡都唔敢去你不如唔好去

三年前去過留名，其實近近地可以去埋黃山，真係好撚靚

搭上海火車都唔敢行出房
我細個搭6人房都自己行去餐卡啦

樓主post相有張自爆

樓主快手剷咗張高鐵飛佢啦，有你個名係上面呀

仲有證件冧把，樓主小心

間野叫風波莊
我地食個晚唔洗排隊..全場都係local 黎無遊客
唔貴喎！好似百五蚊依餐..佢重有粒野叫大力丸
我覺得幾大特色

啱啱返到酒店沖完涼
最後住pullman skyway
同south 嗰間差好遠

荒山野嶺浦乜鬼
我凌晨四點醒咗八點又訓番

姐係邊間好啲

Skyway好舊，張床細一半
設備差
不過地點方便
South調返轉

LM sin

一人一鍋 d肉都幾靚

鮑魚穌

唔係同一間嚟架呵？

夜晚去左邊玩

唔係 火鍋係靜安區唔知邊個商場入面
下圖係豫園食小龍包果間野

人在上海外灘果邊，留個名先

絲打自爆
名都有埋

去咗食小羊生煎
真係好好食
之後去咗田子坊
之後去咗附近一間live House飲嘢
就返酒店瞓覺啦

咁開心
我今日走啦

有無多D相分享吓？

有啊
但我要有時間先慢慢up
費事又up錯唔應該up既野

等睇相

我依家係豫園
周圍都好多人
又塞車
我想搵個地方high tea到上飛機算

番強國

識去一定唔係去大城市

走...地鐵會好D, 我怕你的士搵唔到同塞車
你去呢D 游客區實難搵地方坐低
去酒店飲野最好, 同埋門口實有車走 酒店飲杯咖啡都係幾十蚊左右

冇話一定要去細城市或者大城市既, 都唔同玩法
偏遠細地方搵野食就難講, 大城市就飲食有返咁上下

啱啱行去豫園老街途中
食咗盒小楊生煎
依家係南翔饅頭店
食小籠包

邊行邊食

豫園南翔 坐低食嘅好食好多，外帶嘅做得好求奇

X2
坐成23個鐘去北京

我係坐低食剩再打包
小楊生煎就邊行邊食

南翔都食，痴撚線

大陸都多景睇既, 只係好多都會比政府搞到奇奇怪怪
收完錢起埋D好現代既野係古蹟隔離
大城市的確好多野似香港 但未必有香港咁好
但, 坐完飛機去邊都好比較易有果種"旅行"的感覺
試下呢樣試下果樣 然後好慢活
然後食下當地野咁囉

好懷念上海，之前有個ex係上海人 ，第一次去上海果陣識

由於去到杭州已經兩點半，唔想太夜到烏鎮，所以一出閘就去的士站搭車去西湖，沿途好塞車好多車，個的士司機話因為天氣好，所以啲人特登請假過嚟旅遊 司機仲話斷橋嗰個位太多人，話兜後d比我落，最後本來10幾分鐘嘅路，用咗成半個鐘先到，盛惠RMB30，之後先知原來杭州的士佬都鍾意水d遊客

落車個位係坐遊覽船其中一個碼頭，本身想坐遊覽車，不過好少車同埋滿晒人，最後就買咗RMB55船票坐船遊西湖。中途可以上岸小瀛洲島，之後回程去佢俾你選擇嘅其中一個碼頭。上船10分鐘左右就開船，等嘅時候，好多類似蚊嘅嘢飛來飛去，係多到覺得一擘大口就會食晒落肚咁

船程5分鐘左右，上岸之後就沿着個島鳩行，西湖上面有好多島，呢個係唯一一個可以俾遊客上岸嘅島。行吓影吓相，就搵個地方坐低左，因為我孭住個backpack好重，就開始又想喺杭州留一晚嘅念頭，既然一場黎到，而且又唔想太夜先去到烏鎮，留一晚嘅話我可以放低咗個背囊先再出返嚟行個湖就冇咁辛苦。於是我搵到烏鎮旅舍個微信，問佢可唔可以將今日間房改聽日，咁我就話六點之前你賣唔出間房我就照來，佢就話試吓幫我賣。於是我就繼續一路行，一路睇今晚喺杭州嘅hostel。

其實個島唔係好大，但係我Hea住行都行左個半鐘，Check咗六點半日落，本身想睇埋，但原來係冇可能，因為佢五點九左右就尾班船啦。出到去個碼頭大約六點，再微信條友佢話間房啱啱賣出，咁我先開始搵今晚嘅住宿。由於好多人，差唔多間間hostel都full晒，之後我見到有一間仲有好多床位淨，於是就上去望下先再決定要唔要。行出馬路截的士，之後有個男人行過黎同我講，話呢個位啲的士唔會停，叫我用滴滴打車定係乜嘢，跟住我話我冇，佢就問我去邊，佢話佢順路可以兜埋我。

車上遠望條橋塞滿人

個垃圾桶幾靚

我心相印亭。

好地地一棵花

望住佢老母摘比佢

船上的日落

三潭印月

理想

現實

鹹蛋黃

等的士個位

等咗成日終於等到樓豬啦

返到香港好似病病地

西湖d的士司機好撚串會揀客

成個杭州都係，我係之後先知既
我留咗喺嗰度24個鐘都無，已經遇到兩個的士佬起價＄30去唔使4分鐘路程嘅地方

有無多d上海圖/感想?
我遲d諗住去蘇州，回程順便去上海行兩日先飛，想問下當地多唔多公廁?有無成地屎尿?有無收費?多唔多廁格? 好怕無廁所去
同理個度地鐵如何?

樓豬要小心身體呀

很好 感謝

腿感謝分享

上海其實我留咗兩日都冇
去嘅地方唔多
條街唔會有屎or尿嘅
不過唔算好乾淨
我唔係成日去廁所嘅人
所以唔知算唔算多
不過遊客區應該都唔難搵
商場廁所唔會收錢
不過紙巾一蚊一包
地鐵同韓國差唔多
啲轉換線行到仆街
不過勝在夠平，3,4蚊仲想點
其實我唔多搭地鐵
因為的士都好撚平， ＄11起錶
唔搭盡佢對唔住自己

禁專車app 會有預計價錢
同的士差不多
同埋入面會有枝裝水比你拎
地鐵有d 轉線好煩，要出閘入一輪再入閘

我已經睇緊下個月去上海d機票
好掛住小楊生煎包啊巴打

下次米咁傻hi一個人住千幾蚊晚酒店喇，大陸百幾蚊晚連鎖酒店已經好安全舒服。例 :7天，漢庭，如家，布丁。Ctrip都揾到。留返啲錢食好野好過

上海最好食既野食
其實仲有好多橫街小巷既小籠包好食過南翔

不過你要睇大眾點評 搵 有間叫羊婆婆小食店好好食

利申 半個上海仔 一個

多謝兩位巴打意見
兩位都講到地鐵好垃圾 仲諗住買一日卡黎玩
那有錢飛的

真心覺得南翔唔好食
我外賣一籠比我老母
佢都唔覺得有咩特別
如果生煎包除左小楊重有邊間

知道啦
下次全程住hostel

生煎大把出名 但我自己食完都係比唔上小揚

小楊生煎真係無撚得輸 仆你個街好想食呀頂

去丫去丫

樓主叫何如茵？

講得好
時下年青一輩為反而反

死啦我覺得南翔幾好食
環境唔錯又幾好坐

你食過邊d覺得好食？

我個人經驗係幾享受住AIRBNB 價錢係4-600 左右一晚
住過300蚊的如家, 6XX 的唔記得乜酒店同一千多D的酒店
但其實一人既話間房大少少不如自己食好少少

如果真係要有酒店又平又唔想去到好垃圾果D,如家精選性價比唔錯的
AIRBNB 我一般都係自己一間屋, 住的應該比酒店大
如果一班朋友去SHARE一間大屋仲正, 有晒小米電視果D
可以自己煮野食又可以叫一埋外賣

然後上海都有"交通卡" 一開始入50蚊其實已經用唔晒
每程車都係可能二三四蚊, 巴士地鐵都用得, 但巴士我就唔識邊上車邊落車

去得係深水步買張電話卡, 得閒開埋銀行卡
之後返大陸就超級方便
食野方面就可以用大眾點評 當我地既OPENRICE用

我見過來回最平一千左右, 香港/東方
連住的地方多千幾蚊 應該去一次洗三千左右
除非真係住百幾蚊一晚, 咁二千幾都夠玩幾日

我今次洗左8000

咁你都可以豪華玩既

想問下上網問題點解決

我用smartone 個數據漫遊日費$68/日
用香港卡上到去唔使翻牆
大陸卡就要

即係去鴨記買定卡就上到哂fb youtube？thx bro

其實洗費(食、交通、門票)我用左2500港紙only
其他係住宿同火車機票

大陸有d 月費plan 都係五十蚊一個月有2gb, 我之前試過wifi egg 咁計我覺得養張五十蚊既卡仲抵，起碼打到電話又上到網，但係要vpn

電話號碼係好有用，叫車又好叫外賣又好，收msg 登記唔同野都好都用得著
同埋電訊公司又有app, 可以隨時改plan 加呢樣減果樣， 好方便
內地呢d 都係要實名登記拎證件去出卡

去到hostel 位於河坊街一條小巷入面，放低d野就落去行下&食野，條街好多小食，邊行邊食已經飽左。之後頭先順風車條友微信我話可以同我去行下同食飯，咁我都想請番佢食飯既，之後佢過黎揾我，食d野之後就去左斷橋，夜晚既西湖同日頭既比，別有一番風味，不過我着唔夠衫加上好大風就無行到，跟住佢帶我去左間酒吧飲野，成間都好多阿叔，成陣老人除，加上有少少攰，話哂由起身到而家都成12個鐘，所以借d意話眼訓要走
我知佢想有d企圖，不過無理佢照返去，返到去出左去public area傾左陣電話就訓lu，我係訓女生dorm 一房5床全滿。

第朝12點check out，之後再行多陣條街同買明信片就出發去烏鎮。我搭滴滴打車去九堡汽車站再轉大巴，半個鐘一班車，我同滴滴個司機話可否盡快，因為想搭14:25果班車，其實搭唔到都無乜野，跟住佢博哂命同我趕去，狂cut線&開超快，快到我都有少少淆底 最後去到已經停售25分班車，不過未開出又唔滿所以比我上。

大約4點到烏鎮，民宿條友黎接我同其他人，間野就係西柵隔離好方便，上房放低d野就買張入場券RMB120去西柵行，東柵5點幾就收皮所以無買聯票RMB150 留番聽日先再去

有小小似利東街

RMB20條台灣腸同銅鑼灣$5一樣

超多人排

好撚難食

日頭冷清

想食不過趕巴士等唔到

九堡汽車站

到烏鎮

入到西柵就即刻搵嘢食，因為全日一個正餐都冇食過。入咗一間中餐廳，點左三個餸，完全食唔晒打包，趕去睇日落。之後搵個地方坐低左，原來唔經唔覺已經行咗兩個幾鐘，坐咗一陣之後感覺好多蚊，成腳都好痕(平時唔惹蚊)，就轉左去一間有live Band嘅酒吧繼續坐，到九點幾，就慢慢行返去啦。

一返到去就太攰會瞓着咗，瞓到凌晨四點幾醒咗，到八點又訓番，一直磨到12點先check out 今日準備返上海，之後買張東西聯票，就再去西柵行多陣，影吓相咁，同埋入去啲博物館度睇野。今日熱到hi hi，成31度，好彩帶咗個風扇仔，兜咗個圈出嚟搭巴士去東柵，東柵人多逼爆，同西柵啲嘢好類似，係咁意去咗茅個故居就走啦，民宿條友車我去汽車站，搭90分鐘大巴，終於又返到上海

沿途就係呢啲一間嘅屋仔

去西柵沿途

一入去可以搭船，不過太多人排
所以我選擇行路

沿棧道行

歌劇院

小二，黎兩味撚手小菜

盛惠RMB146

開始日落

好乸大碌蛋捲

每當飛機雲劃過了晴朗 天一直那麼藍心一直很燙

唔知咩月老廟

屌你MIC嘅

日出

阻住我影相

三寸金蓮館

好靚女

熱到呢

東柵仲有人住

聽人講成日溝女嘅人先會不斷轉名

RMB6

民宿嘅感謝禮物

我認得個地鐵站

樓主有米子

打浦？
其實呢個站都唔算方便

窮撚

有冇去過西塘 古鎮黎講我覺得果到算係冇咁商業化